林鄭溝通平台全建制 被指「扮傾」

林鄭溝通平台全建制 被指「扮傾」

林鄭月娥聲稱會積極與「有心人」建立溝通平台，周六會首度與20至30位各界代表會面。資料圖片

【本報訊】特首林鄭月娥拒對民間五大訴求作任何承諾，但宣佈會積極與「有心人」建立溝通平台。據知林鄭已邀請約20至30位各界代表本周六首度會面，當中包括前政務司司長唐英年等人；不過溝通平台被各界批評為緩兵之計，而發起民間記者會網民亦表明不會參與。

據知林鄭邀請多名政界、宗教界及教育界代表本周六會面，人選包括曾稱願意協助舉辦對話平台、擔當主持的唐英年，提倡成立獨立調查委員會的前運房局局長張炳良、教大校長張仁良及浸大校長錢大康，以及天主教香港教區宗座署理湯漢等。

2014年雨傘運動期間曾代表學聯與時任政務司司長林鄭月娥對話的岑敖暉表示，五大訴求中以落實雙普選至為重要，歡迎社會賢達與政府開會討論如何落實香港民主化；惟岑坦言從平台溝通人選，可見政府無意真正解決問題，「扮傾，以為傾完香港人冇咁嬲」。他強調只要政府提出具體方案，民間會有足夠智慧回應，「唔好話冇大台就唔同我哋傾」。

相關新聞：港鐵站對峙 示威者滅火筒退警

議員：當市民三歲細路？

民主黨立法會議員尹兆堅指，已知獲邀參加平台的人都是親建制，加上林鄭至今沒回應五大訴求，指林鄭構建所謂平台只是「整色整水」：「畀埋啲A貨（溝通平台及監警會調查），當市民三歲細路？」

由網民舉辦的民間記者會發言人陳先生被問到若林鄭邀請，會否出席平台會面時表明絕不出席，「我哋唔係大台，冇辦法代表大部份示威者意見」，又指示威者意見在過去兩個月已充份反映，重申「五大訴求，缺一不可」，並不需要對話，質疑政府是想建立大台「捉領袖」，令示威無法持續下去。

一直研究反修例運動的中大新聞與傳播學院院長李立𥧌認為「對話冇話唔可以」，「但首要條件係政府對坊間訴求有一定程度嘅回應」，而觀乎政府連日如何回應五大訴求，「民情上未必接受（對話）」，雖然坊間稱五大訴求缺一不可，但李認為示威者懂得判斷落實訴求的次序，認為撤回修例及警方如何處理遊行示威問題，相對而言是政府較易回應的訴求。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
美參院領袖：早晚全球助港抗北京

下一則
下一則
曾俊華拍片籲和解

港鐵站對峙 示威者滅火筒退警
小店：越黑暗越要自己發光
遇襲少女：好彩捉住木棍自保
民間：完美演繹執法不公
警終認可實時看港鐵站CCTV
鐵路部隊無出動「因港鐵停駛」
愛沙尼亞前總統撐「香港之路」
觀塘、荃葵青遊行未獲批
催淚彈遺害 九旬翁哮喘惡化
九龍塘站舉牌 市民：毋忘7.21
大叔受虐案 子索CCTV：警拒寫落口供紙
醫生轟毀互信 促訂公院執勤守則
8.5被捕女：遭警圍毆 扯口罩噴椒
連儂牆傷者好轉 斬人疑兇今提堂
頌明苑管理處稱明晚交代
指fb提「黑警死全家」不當律政司擬阻見習律師執業
何君堯屢爆仇恨言論無除名
機管局疑清算 炒兩資深經理
百人幫襯撐良心小店
深圳行政拘留英領館職員
治安法乏監督 可隨意扣15日
日外相促京維持港自由
台逾百醫護聲討港警濫暴
筆架山現爭普選大直幡
教局倡教師避答社會問題
警指教唆謀殺 IT男踢保
官媒抹黑港司法勾連外國
外交部長信教外媒做新聞
美參院領袖：早晚全球助港抗北京
曾俊華拍片籲和解
陳文敏：監警會查警暴或遭覆核
加裝兩層鐵網 觀塘警署變「監獄」
7.21元朗恐襲零檢控千人聲討警黑勾結

傾閪咩

尹兆堅今次腰骨都企得幾直 , 以前好撚憎佢

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！
香港人可攻可守，智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

824 機場復活，WE WANT YOU，而家搭車犯法呀?

佢地自己開個whatsapp group傾咪得囉

邊個去傾 邊個是鬼
五大訴求 缺一不可
一邊濫權 濫捕 滿口謊言 踢爆左你 逼於無奈先捉人交功課

佢地自己圍爐傾?

共同敵人當前

食屎啦同皇族內閣有咩分別？ 佢真係覺得建制有用？垃撚圾

[心痛] 如果你沒有要贏的決心，你不配擁有民主。

不如自己同自己傾

咪鬼理佢
叫個話得事嘅出黎！

又黎邊拖邊拉

而家扼人唔係咁易咁喇

對你老母

五大訴求好撚清楚

你到今時今日都唔撒回送中條例

傾乜柒？

拖撚到10月1我地就送大禮

有反對派都唔傾

傾閪咩傾
死線->升級

咪臭係

我哋都堅拒扮工

大大聲傳出去啊！！！
【我宣布】中秋開始罷工罷到支爆為止

萬人屋企發夢 夢中燒國旗

仲要燒黨旗

正字
「支共式蝗族內阁」

真係得啖笑 點解呢個社會咁k 型 唔怪得民心盡失

做戲俾內地睇

圍爐傾唔洗同人講 唔想知

起好個所謂平台之後佢就會請共青團呢傾㗎喇

分明是行騙！

傾啊嘛，再搞個遊行屌柒你

自己人開會講比人知做乜

自己同自己傾係咩玩法

明明就冇諗過傾

好明顯係食飯claim公數

扮?
扮都無扮過
等10月1日 200 萬人同你慶壽啦

傾呢家野好伏

傾完
佢叫你講哂你CONCERN
再話番去傾
出黎話考慮完 亦聽到大家既聲音
然後PROPOSE 一撚樣野既

中過咁多次伏
唔撚係再中架嘛

而家邊個出黎扮大台傾 邊個係鬼

BTW
一定會有人話 你地又唔搵人傾 想點先 唔通要政府聽哂你講呀
just answer

五大訴求 缺一不可

佢咪圍爐打飛機當傾左有做野
睇下會有咩反效果

愚民政策

茶記啊叔都話佢揾埋d犯眾憎既人

佢地圍爐傾邊個做代任特首,點會搵泛民傾

林鄭做樣俾鬼佬睇話之你香港人點講

點解唔搞次集會俾我地捧場呀？

同「沒有，沒有，沒有，通過」有咩分別？

佢咪自己人圍爐傾飽去囉，佢哋傾成點都唔關真香港人事架啦。我就823照去手拖手

721 811

我係建制就廢鳩事理佢

下次選舉都仲可以執番D票